將港爭公義 美阻民主類比 中共抽水 學者斥混淆視聽

節錄

將港爭公義 美阻民主類比
中共抽水 學者斥混淆視聽

【佔領國會】

相關新聞：奪喬州參院兩席 民主黨掌控國會

【本報訊】美國國會山莊遭衝擊四人死亡，既被內地黨媒「抽水」，亦被中外網民拿來與前年7.1香港反送中運動衝擊立法會比較。中國外交部暗諷美方雙重標準，《環球時報》嘲美國眾議院議長佩洛西曾以「亮麗的風景線」形容香港社會事件，但多位學者認為港美「闖議會」背景完全不同難類比。有學者指，香港抗爭者是為爭取民主選舉，美國示威者卻阻礙民主程序，直指中方混淆視聽。

歐美主流傳媒昨大多以「暴徒」（mobs）形容以衝擊國會的特朗普支持者，《環球時報》英文版亦以「暴亂」（riot）形容，更大篇幅地報道中國網民的反應。「中國網民還記得，當。。。。。。。。

相關新聞：英揆斥羞家 多國矛頭指總統

【美國】前日（國會騷亂）
■美國國會近200年來首被佔領，指控大選舞弊的示威者在殿堂揮舞「特朗普是總統」旗幟。

華春瑩反讚港警克制無致死亡

央視網文章指，華府的「暴亂」將「所謂的美式民主的遮羞布撕了個乾乾凈凈」，直指「美式民主正在全世界面前丟醜、破產」。中國外交部發言人華春瑩則在例行記者會上稱，華府的事件已造成四人死亡，反觀前年「香港警方保持了高度的克制和專業，沒有一個示威者死亡」，認為美方一些人對兩地事件的反應和用詞截然不同，「值得大家進行嚴肅和深刻反思」，暗諷美方雙重標準。

另外，有線新聞網絡（CNN）駐港記者Will Ripley在Twitter發文，把香港示威者。。。。。。。。。

評論員：美兩黨皆有譴責暴力

國際關係學者沈旭暉亦撰文直指這是十分不正當的比較，「一個是在休會期間，彰顯政權的程序不公義，現在證明立法會確是形同虛設；另一個是在會議期間，防止已經符合通過民主程序的結果出現」。內地媒體人賈葭也認同兩事根本不能比較，「衝擊立法機構這個事兒，美國和台灣不一樣，台灣和香港又不一樣。」

時事評論員梁啟智對本報稱，兩件事不應相提並論。「從目的看，香港的抗爭者的目的是爭取民主選舉，美國的『暴民』卻是在。。。。。。。。。。

評論員劉銳紹亦稱，美國民主共和兩黨皆譴責暴力衝擊國會進行民主選舉程序的。。。。。。

【台灣】2014年3月18日（太陽花學運）
■當地學生反對《服貿協議》佔領議會。

【香港】2019年7月1日（反送中運動） ■示威者不滿政府拒回應訴求衝入立法會。

美國有槍權, 比條撚.
支那夠唔夠膽俾槍權市民呀?